{
    "question": "dalam tari ada beberapa unsur utama unsur ini menjadi tempat untuk bergerak menurut penjelasan singkat diatas unsur tersebut adalah a.rung b.waktu c.gerak d.tenaga\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Ruang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dalam pernyataan</p><p>\"dalam tari ada beberapa unsur utama unsur ini menjadi tempat untuk <strong>bergerak</strong>\"</p><p>kata bergerak menunjukkan bahwa dalam menari diperlukan ruang untuk dapat bergerak</p><p>ruang yang digunakan sebagai tempat latihan menari biasanya memiliki cermin besar yang menutup sisi tembok, atau salah satu sisi tembok</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><p>ruang dalam tari</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1231800</p><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kode           : 7.19.5</p><p>Kelas          : 1 SMP</p><p>Mapel         : Seni Budaya</p><p>Bab             : Elemen Gerak Tari</p><p>Kata Kunci : Ruang, Unsur, Elemen, Jangkauan, Penari</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-kandungan-dan-manfaat-dari-sayuran-berdasarkan-klasifika-236",
            "question": "Tuliskan kandungan dan manfaat dari sayuran berdasarkan klasifikasi sayuran\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Klasifikasi sayuran berdasarkan pigmen yang dikandungnya adalah sebagai berikut.</p><p></p><p>Sayuran merah seperti selada merah</p><p>Sayuran hijau seperti bayam, pakcoi, dan lain sebagainya</p><p>Sayuran putih seperti sawi, dan lain sebagainya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>Sayuran adalah salah satu bahan pangan. Sayuran dipilhi karena memiliki kandungan nutrisi yang beragam. Kandungan nutrisi dalam sayuran mencakup vitamin, mineral, serta serat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1.Sayuran berwarna hijau terbentuk oleh kloro\ufb01l</p><p></p><p></p><p></p><p>Daun Seledri</p><p>Kandungan kloro\ufb01l pada sayuran hijau dalam suasana asam akan berubah menjadi hijau tua dan dalam suasana basa menjadi hijau terang.Sayuran hijau kaya akan karetenoid yang dapat mengatasi radikal bebas, mengandung berbagai vitamin yaitu A,C, dan K yang bermanfaat bagi pembekuan darah dan pembentukkan tulang.</p><p></p><p></p><p>Selain itu juga mengandung unsur mineral di antaranya zat besi, zat kapur, magnesium dan fosfor. Sayuran berwarna hijau antara lain daun singkong, bayam, kangkung, sayur katuk, seledri, daun melinjo, daun singkong, daun kemangi, daun selada, genjer dan sebagainya</p><p></p><p>2. Sayuran berwarna ungu</p><p></p><p>Seperti terong, bawang, bayam ungu, dan paprika ungu mengandung vitamin A, dan kalsium yang tinggi. Sayuran berwarna ungu juga mengandung antosianin, resveratrol dan asam elagik yang bisa menangkap radikal bebas dan mencegah terserang penyakit kanker, diabetes dan serangan jantung.</p><p></p><p>3. Klasifikasi sayuran berwarna merah/biru</p><p></p><p>Karena adanya zat anthocyanin yang sensitif terhadap perubahan pH dan dapat larut dalam air. Ketika pH dalam keadaan netral, pigmen berwarna ungu, ketika dalam keadaan asam, pigmen berwarna merah, sedangkan saat terdapat basa, pigmen berwarna biru. Contoh sayuran berwarna merah/biru yaitu kubis merah, bit, tomat, cabe,dan paprika.</p><p></p><p>4. Warna kuning/oranye</p><p></p><p>Pada sayuran berasal dari kandungan beta dan alfa karoten yang tidak akan berubah dengan pengolahan atau pH. Zat tersebut dapat berfungsi sebagai penghambat proses penuaan sel-sel dalam tubuh, membantu meremajakan sel-sel tubuh, dan memberikan sistem kekebalan agar tidak mudah terserang penyakit. Sayuran berwarna kuning/oranye adalah ubi jalar, wortel, biji melinjo, dan labu kuning.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambarkan-pola-lantai-dalam-tari-saman-894",
            "question": "Gambarkan pola lantai dalam tari Saman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pola horizonal </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>swmoga mem bantu ~\u2665~</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pola harizonal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-serimpi-dan-tari-gambyong-merupakan-contoh-tarian-yg-di-domi-502",
            "question": "Tari serimpi dan tari gambyong merupakan contoh tarian yg di dominasikan dengan gerakan ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yeueywuwywueh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yw7wywuwiwu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-ilmiah-dari-tumbuhan-kunyit-adalah-arhizoma-c-asparag-623",
            "question": "Nama ilmiah dari tumbuhan kunyit adalah... .    a.Rhizoma c. Asparagus\r\nb.Curcuma SP d. Zea Mayz\r\nBuah yang dipercaya sebagai obat penyembuh demam berdarah adalah... .\r\na.Alpukat c. Mengkudu\r\nb.air Kelapa d. Jambu Biji\r\n Media yang sering digunakan untuk menanam tanaman obat adalah... .\r\na.Pot bunga c. Ember\r\nb.Polybag d. Mangkok\r\n Obat yang digunakan untuk mengusir hama tanaman adalah... .\r\na.Pepsin c. Pestisida\r\nb.Pupuk d. Herbisida\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. b. Curcuma SP</p><p>2. b. air kelapa</p><p>3. b.polybag</p><p>4. c. pestisida</p><p></p><p><u>semoga </u><u>membantu</u><u> </u><u>:</u><u>)</u></p><p><em>Ma&#039;af</em><em> </em><em>kalo </em><em>salah</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1. <strong>kunyit </strong><strong>mempunyai</strong><strong> </strong><em> </em><em>nama </em><em>ilmiah</em><em> </em><em>yaitu </em><em>B.</em><em> </em><strong><em>curcuma</em></strong></p><p>2.<strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>biji </em></strong><em>dipercaya</em><em> </em><em>dapat </em><em>menyembuhkan</em><em> </em><em>penyakit </em><em>deman,</em><em>karna </em><em>dalam </em><em>jambu </em><em>biji </em><em>mengandung</em><em> </em><em>vitamin</em><em> </em><em>C </em><em>yang </em><em>berfungsi </em><em>memperkuat</em><em> </em><em>daya </em><em>tahan</em><em> </em><em>tubuh </em><em>.</em></p><p><em>3</em><em>.</em><strong><em>p</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em> </em></strong><em>biasanya</em><em> </em><em>digunakan</em><em> </em><em>untuk </em><em>media </em><em>tanaman</em><em>,</em><em>selain </em><em>praktis</em><em> </em><em>dan </em><em>efektif</em><em>.</em></p><p><em>4</em><em> </em><strong><em>pestisida</em></strong><strong><em> </em></strong><em>merupakan</em><em> </em><em>bahan </em><em>untuk </em><em>mengusir</em><em> </em><em>hama </em><em>pada </em><em>tanaman</em><em>,</em><em>namun </em><em>penggunaan</em><em> </em><em>pestisida</em><em> </em><em>yang </em><em>banyak </em><em>justru </em><em>membuat</em><em> </em><em>tanaman</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>tanah </em><em>tidak </em><em>baik </em><em>.</em></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2><strong><em>#</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>membantu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ya</em></strong></h2><p><em>nocopas</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengolah-bahan-limbah-lunak-organik-misalnya-dari-bahan-kert-870",
            "question": "Cara mengolah bahan limbah lunak organik misalnya dari bahan kertas koran bekas yaitu dengan cara menggunting koran tersebut menjadi bagian kecil dan merendam nya dan dibuat bubur kertas koran, langkah selanjutnya adalah membuat peta buta untuk mapel IPS, proses ini termasuk prinsip... .    a. Recycle (Mendaur ulang)\r\nb. Mengelompokkan\r\nc. Reuse ( Menggunakan kembali)\r\nd. Reduce (Meminimalisir)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A (recycle) atau di sebut juga dengan cara mendaur ulang koran bekas yang sudah tidak terpakai</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.recycle(mendaur ulang)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong><strong>,</strong><strong> maaf</strong><strong> kalo</strong><strong> salah</strong><strong>,</strong><strong> jangan</strong><strong> lupa</strong><strong> jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> yah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>answer</strong><strong> </strong><strong>by</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>sendah379</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ornamen-atau-hiasan-yang-berupa-motif-yang-digunakan-untuk-memper-354",
            "question": "Ornamen atau hiasan yang berupa motif yang digunakan untuk memperindah bidang dua dimensi disebut    tolong di jwab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ornamen atau hiasan yang berupa motif yang digunakan untuk memperindah bidang dua dimensi disebut <strong><u>Ragam</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>hias</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Ragam hias atau ornamen untuk hiasan dapat berupa motif tumbuhan, hewan, manusia </h3><h3>dan geometris yang digunakan manusia untuk memperindah bidang dua dan tiga dimensi. </h3><p></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong></p><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-adalah-hasil-karya-ragam-hias-kecuali-a-tekstur-b-geogr-505",
            "question": "Dibawah adalah hasil karya ragam hias kecuali    a. Tekstur \r\n b. geografi\r\n c. Ornamen \r\n d. abstrak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. tekstur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena tekstur adalah bagian terpenting dalam ragam hias dan tekstur bukan karya ragam hias</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-yang-gerakannya-menirukan-hewan-merupakan-tari-gong-mandau-a-843",
            "question": "Tari yang gerakannya menirukan hewan merupakan tari    Gong mandau\r\na. Merak\r\nb. Topeng klana\r\nc.merak\r\nd. Karonsih.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya <strong><u>A</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Merak</u></strong></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><h3><strong>Tari merak berasal dari provinsi Jawa Barat, merupakan tari kreasi baru yang mana mengekspresikan kehidupan burung merak. Gerakan tari merak ini diadaptasi dari tingkah laku burung merak.</strong></h3><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-secara-garis-besar-struktur-kepanitiaan-dalam-pementasan-165",
            "question": "Tuliskan secara garis besar struktur kepanitiaan dalam pementasan teater\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut ini adalah susunan struktur panitia dalam merancang pementasan fragmen sebagai berikut.\n</h2><h3>Pelindung.\n</h3><h3>Penasihat.\n</h3><h3>Penanggung jawab.\n</h3><h3>Pemimpin produksi.\n</h3><h3>Pemimpin artistik.\n</h3><h3>Manajer panggung.\n</h3><h3>Asisten manajer panggung.\n</h3><h3>Penata lampu.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah atau menjawab pertanyyan ini lagi bantu follow dan jadikan jawaban terbaik\n</h2><h2></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-rangka-menguasai-kerajaan-kerajaan-di-nusantara-dengan-cara-119",
            "question": "dalam rangka menguasai kerajaan-kerajaan di Nusantara dengan cara memecah belah VOC melaksanakan politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h2><strong>Penerapan politik devide et impera oleh VOC di </strong><strong>Indonesia</strong></h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Politik devide et impera</strong> merupakan strategi adu domba yang digunakan Belanda untuk memecah belah rakyat Indonesia dengan cara memecah kelompok besar menjadi kelompok-kelompok kecil yang lebih mudah ditaklukkan dan juga mencegah kelompok-kelompok kecil bersatu menjadi kelompok besar, dengan tujuan memperkuat kekuasannya di Indonesia. Strategi ini dilakukan dengan cara militer, politik maupun ekonomi.</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}